Agora seria interessante popular esses arquivos com o código e funcionalidades:

Para docker-compose.yml podemos definir:

A versão do docker compose
O serviço auditor com build, imagem e porta
No Dockerfile:

Definir stage de build
Copiar código fonte
Configurar compilação
Definir env var e entrada do container
No README.md:

Descrever o objetivo do projeto
Instruções de build e uso
Exemplos de execução
Já nos arquivos de módulos:

No portscan.js implementar a lógica de varredura de portas
No portscan.test.js testes unitários para essa funcionalidade
Com isso teríamos o projeto estruturado e com o primeiro módulo implementado, podendo seguir com outras funcionalidades, testes e refactoring.

## Auditor de Segurança Docker: Uma Abordagem Completa

**Introdução:**

O Auditor de Segurança Docker é uma ferramenta poderosa que automatiza auditorias de segurança em imagens Docker, ajudando times de segurança a identificar e remediar vulnerabilidades e configurações inseguras.

**Funcionalidades:**

* **Varredura de portas:** Identifica portas abertas em imagens Docker, expondo potenciais riscos de segurança.
* **Análise de vulnerabilidades:** Detecta vulnerabilidades conhecidas nas bibliotecas e dependências utilizadas na imagem.
* **Checagens de escalação de privilégios:** Verifica se a imagem permite que usuários mal-intencionados obtenham acesso root ou outros privilégios elevados.
* **Revisões de configuração:** Analisa a configuração da imagem para identificar práticas inseguras.

**Benefícios:**

* **Eficiência:** Automatiza o processo de auditoria, economizando tempo e recursos.
* **Precisão:** Realiza testes abrangentes e precisos, aumentando a confiabilidade da avaliação.
* **Consistência:** Garante que todas as imagens sejam auditadas de acordo com o mesmo padrão.
* **Escalabilidade:** Permite auditar um grande número de imagens de forma rápida e eficiente.

**Como Usar:**

**1. Inspecionar imagem:**

* Construa a imagem do auditor: `docker build -t auditor .`
* Execute o auditor: `docker run --rm -v /var/run/docker.sock:/var/run/docker.sock auditor scan minhaimagem`

**2. Testes automatizados:**

* Edite o `docker-compose.yml` com o IP de destino (TARGET_IP).
* Execute: `docker-compose up --build -d`

**3. Visualizar resultados:**

* Os resultados da varredura serão impressos no console.
* Um relatório HTML também estará disponível.

**Contribuindo:**

* Pull requests são bem-vindos! Consulte o CONTRIBUTING.md para mais informações.

**Suporte:**

* Abra uma issue no GitHub para obter ajuda.

**Estrutura do projeto:**

* `docs/`: Documentação do projeto.
* `test/`: Testes unitários para o módulo `portscan.js`.
* `src/`: Código-fonte do auditor.
* `modules/`: Módulos com funcionalidades específicas, como `portscan.js` e `test.js`.
* `Dockerfile`: Define o ambiente de construção da imagem do auditor.
* `docker-compose.yml`: Permite a execução automatizada de testes.
* `README.md`: Arquivo principal com informações sobre o projeto.

**Implementação da varredura de portas:**

O módulo `portscan.js` implementa uma lógica simples de varredura de portas, utilizando a biblioteca `openPorts`.

**Testes:**

O diretório `test/` contém testes unitários para o módulo `portscan.js`, com casos positivos e negativos para garantir a cobertura de código e a confiabilidade da funcionalidade.

**Ferramentas Kali Úteis:**

* **nmap:** Realiza varredura de portas em imagens Docker.
* **bandit:** Executa análises de segurança estática para identificar vulnerabilidades no código-fonte.
* **trufflehog:** Encontra segredos (tokens, credenciais) em imagens Docker.
* **tfsec:** Verifica a segurança da infraestrutura como código (IaC) utilizada para construir imagens Docker.

**Observações:**

* Este projeto é um exemplo de como implementar um auditor de segurança Docker básico.
* Para um auditor completo, funcionalidades adicionais podem ser implementadas, como:
    * Análise de imagens com ferramentas como Clair e Trivy.
    * Integração com ferramentas de CI/CD para automatizar auditorias em pipelines de desenvolvimento.
* A documentação das ferramentas Kali pode ser consultada para obter mais informações sobre como utilizá-las.

**Conclusão:**

O Auditor de Segurança Docker é uma ferramenta valiosa para times de segurança que desejam automatizar auditorias de segurança em imagens Docker, aumentando a segurança e a confiabilidade de seus ambientes.

